29年艱辛路 企硬平反六四

2018年05月28日

29年艱辛路
企硬平反六四

25,664

■不怕暴曬，無懼打壓，逾千市民昨上街參與六四遊行，高呼結束一黨專政。何頴賢攝

【本報訊】支聯會每年舉行悼念六四集會前，都會舉行悼念遊行，今年是六四29周年，縱使平反路越來越艱辛，但昨日仍有1,100名市民無懼中共以「結束一黨專政」口號違憲的威嚇，抵着33.4℃酷熱天氣參與，控訴中共屠城暴行，表明企硬平反六四決心。有市民表明，六四一天不平反，這條路就算如何難行，仍會風雨不改走下去。支聯會主席何俊仁亦誓言，他們絕不畏強權及打壓，直至平反六四、結束一黨專政為止。

記者：于健民 張文鈴 陳嘉裕 謝明明

■鍾小姐帶同兩女兒上街，指習近平無限期做國家主席，證明中共越來越獨裁。因此走出來反抗威權政治。

支聯會昨午舉行六四29周年遊行，遊行隊伍由灣仔修頓球場出發，以西環中聯辦為終點。面對人大常委譚耀宗早前指支聯會5大綱領中，「結束一黨專政」屬違憲的言論，支聯會今年以「抗威權悼六四」為主題，各常委穿上背面印有「釋放民運人士、平反八九民運、追究屠城責任、結束一黨專政、建設民主中國」的支聯會5大綱領T恤，當中「結束一黨專政」一條更以紅色印製，公民黨、民主黨、工黨等均有派代表參加。

1,100人參加遊行

遊行隊伍約3時起步，沿途高叫「結束一黨專政，建設民主中國」口號，不少人更是29年來從未缺席。其中鍾小姐繼續帶同兩名年幼女兒參與，她說中共容許國家主席任期無限延長，反映「越來越專制、越來越獨裁」，必須身體力行反抗威權政治，「唔會因為天氣熱就唔遊行，一日六四未平反，都要呢個劊子手政權面對（屠城）罪行。」已退休的周先生每年都參與遊行及燭光集會，批評中國人太軟弱，竟可忍受這個政權這麽多年。社工許先生斥中共當年處理民運錯誤，「用坦克、用槍炮嚟清場，傷害無辜同愛國學生」。

遊行隊伍下午5時許抵達中聯辦，多名社民連成員在場高叫「毋忘六四屠殺，結束一黨專政」、「香港人撐得住，六四晚維園見」等口號，將道具棺材留在中聯辦門口。遊行人士將「結束一黨專政」的貼紙及宣言貼在中聯辦外，然後和平離開。

支聯會指有1,100人參加遊行，較去年增加一成。警方稱遊行高峯期有約610人。支聯會主席何俊仁對在酷熱天氣下，仍有過千人參與遊行感欣慰。他指走過29年平反六四的漫長艱辛路，雖受到不少打壓和威脅，但憑着信念和勇氣，港人及支聯會仍會不畏強權及打壓，直至平反六四，共產黨還政於民，結束專政為止。

政府發言人表示六四事件發生至今已近30年，本港每年仍有團體舉辦相關活動，又稱香港回歸以來一直根據《基本法》享有言論、集會等自由。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強指，遊行人數並不是六四集會的指標，兩者無直接關係，多數市民會選擇參與六四集會而非遊行，而林鄭政府沒有作刺激市民的行為或言論，也令遊行人數難以攀升。

下一則
下一則
廣州男：守護中國民主最後一站

廣州男：守護中國民主最後一站

【蘋果照相機】六四遊行 看得見的良心

梁家傑轟港府淪北京應聲蟲

被問結束一黨專政是否違憲 王振民僅稱「老問題」

呢班撚樣仲好似活係97前英治咁